[
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "George Washington",
    "wrongAnswer": [
      "Abraham Lincoln",
      "Thomas Jefferson",
      "John F. Kennedy"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 avvenuta la Rivoluzione francese?",
    "correctAnswer": "1789-1799",
    "wrongAnswer": [
      "1600-1700",
      "1800-1900",
      "1900-2000"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader dell'Impero romano durante la sua massima estensione territoriale?",
    "correctAnswer": "Augusto (Otaviano)",
    "wrongAnswer": [
      "Giulio Cesare",
      "Marco Aurelio",
      "Nerone"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 iniziata la Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "1939",
    "wrongAnswer": [
      "1914",
      "1945",
      "1950"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stata la dinastia governante durante la Cina antica?",
    "correctAnswer": "Dinastia Zhou",
    "wrongAnswer": [
      "Dinastia Ming",
      "Dinastia Qing",
      "Dinastia Tang"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi era la regina d'Egitto famosa per la sua relazione con Marco Antonio e Cesare?",
    "correctAnswer": "Cleopatra",
    "wrongAnswer": [
      "Nefertiti",
      "Iside",
      "Hatshepsut"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale continente si \u00e8 svolta la guerra dei Boeri?",
    "correctAnswer": "Africa",
    "wrongAnswer": [
      "Asia",
      "Europa",
      "America"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento storico \u00e8 noto come \"Il Grande Saltino in Avanti\"?",
    "correctAnswer": "Rivoluzione Culturale cinese",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione Industriale",
      "Guerra Fredda",
      "Rivoluzione Russa"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo uomo a mettere piede sulla Luna?",
    "correctAnswer": "Neil Armstrong",
    "wrongAnswer": [
      "Buzz Aldrin",
      "Yuri Gagarin",
      "John Glenn"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 caduto l'Impero Romano d'Occidente?",
    "correctAnswer": "V secolo",
    "wrongAnswer": [
      "III secolo",
      "II secolo",
      "VI secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Prima Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Trattato di Versailles",
    "wrongAnswer": [
      "Trattato di Rapallo",
      "Trattato di Trianon",
      "Trattato di Brest-Litovsk"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente degli Stati Uniti ad essere assassinato?",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln",
    "wrongAnswer": [
      "John F. Kennedy",
      "Thomas Jefferson",
      "Franklin D. Roosevelt"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato il periodo della \"Guerra dei Cent'anni\"?",
    "correctAnswer": "1337-1453",
    "wrongAnswer": [
      "1200-1300",
      "1500-1600",
      "1700-1800"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader della Rivoluzione cubana nel 1959?",
    "correctAnswer": "Fidel Castro",
    "wrongAnswer": [
      "Che Guevara",
      "Batista",
      "Camilo Cienfuegos"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo storico \u00e8 fiorita la civilt\u00e0 greca classica?",
    "correctAnswer": "V-IV secolo a.C.",
    "wrongAnswer": [
      "I secolo a.C.",
      "II secolo d.C.",
      "III secolo a.C."
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento storico \u00e8 noto come la \"Notte dei Cristalli\"?",
    "correctAnswer": "Pogrom contro gli ebrei nel 1938",
    "wrongAnswer": [
      "Incendio di Roma",
      "Rivolta di Spartaco",
      "Inquisizione spagnola"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stata la prima donna a vincere il Premio Nobel per la Pace?",
    "correctAnswer": "Bertha von Suttner",
    "wrongAnswer": [
      "Marie Curie",
      "Malala Yousafzai",
      "Mother Teresa"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 fu la capitale dell'Impero bizantino?",
    "correctAnswer": "Costantinopoli",
    "wrongAnswer": [
      "Atene",
      "Roma",
      "Alessandria"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato l'evento che ha segnato l'inizio della Rivoluzione industriale in Inghilterra?",
    "correctAnswer": "Invenzione della macchina a vapore",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione Francese",
      "Guerra civile inglese",
      "Trattato di Windsor"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi era il comandante supremo delle forze alleate durante la Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Dwight D. Eisenhower",
    "wrongAnswer": [
      "Winston Churchill",
      "Franklin D. Roosevelt",
      "Charles de Gaulle"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale impero controllava gran parte del Medio Oriente, del Nord Africa e dell'Europa meridionale nel IX secolo?",
    "correctAnswer": "Impero Abbaside",
    "wrongAnswer": [
      "Impero Romano",
      "Impero Ottomano",
      "Impero Mongolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore della dinastia cinese Qin?",
    "correctAnswer": "Qin Shi Huang",
    "wrongAnswer": [
      "Confucio",
      "Laozi",
      "Sun Tzu"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Dichiarazione d'Indipendenza degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "1776",
    "wrongAnswer": [
      "1789",
      "1800",
      "1850"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader della Rivoluzione russa del 1917?",
    "correctAnswer": "Vladimir Lenin",
    "wrongAnswer": [
      "Joseph Stalin",
      "Leon Trotsky",
      "Nicholas II"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 avvenuta la Riforma protestante guidata da Martin Lutero?",
    "correctAnswer": "XVI secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XV secolo",
      "XVII secolo",
      "XVIII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra Fredda?",
    "correctAnswer": "Bomba atomica su Hiroshima e Nagasaki",
    "wrongAnswer": [
      "Caduta del Muro di Berlino",
      "Rivoluzione russa",
      "Trattato di Versailles"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore dell'impero mongolo nel XIII secolo?",
    "correctAnswer": "Genghis Khan",
    "wrongAnswer": [
      "Kublai Khan",
      "Tamerlano",
      "Attila"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato il periodo della \"Belle \u00c9poque\" in Europa?",
    "correctAnswer": "Fine XIX - inizio XX secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XVII secolo",
      "XVIII secolo",
      "XVI secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante delle forze alleate durante la Battaglia di Normandia (D-Day)?",
    "correctAnswer": "Dwight D. Eisenhower",
    "wrongAnswer": [
      "Douglas MacArthur",
      "George Patton",
      "Bernard Montgomery"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata fondata l'Organizzazione delle Nazioni Unite (ONU)?",
    "correctAnswer": "1945",
    "wrongAnswer": [
      "1919",
      "1939",
      "1955"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore dell'Impero romano?",
    "correctAnswer": "Romolo",
    "wrongAnswer": [
      "Giulio Cesare",
      "Augusto",
      "Nerone"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha scatenato la Prima Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "L'assassinio di Francesco Ferdinando",
    "wrongAnswer": [
      "La Rivoluzione russa",
      "L'invasione della Polonia",
      "La firma del Trattato di Versailles"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il presidente degli Stati Uniti durante la Guerra civile americana?",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln",
    "wrongAnswer": [
      "George Washington",
      "Thomas Jefferson",
      "Franklin D. Roosevelt"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato il periodo della \"Peste Nera\" in Europa?",
    "correctAnswer": "XIV secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XV secolo",
      "XIII secolo",
      "XVI secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante dell'esercito cartaginese durante le Guerre Puniche?",
    "correctAnswer": "Annibale",
    "wrongAnswer": [
      "Scipione l'Africano",
      "Agatocle",
      "Caracalla"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Dichiarazione Universale dei Diritti Umani?",
    "correctAnswer": "1948",
    "wrongAnswer": [
      "1919",
      "1939",
      "1955"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader dell'Unione Sovietica durante la Guerra Fredda?",
    "correctAnswer": "Joseph Stalin",
    "wrongAnswer": [
      "Vladimir Lenin",
      "Nikita Khrushchev",
      "Mikhail Gorbachev"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 \u00e8 stata la capitale dell'Impero romano d'Oriente?",
    "correctAnswer": "Costantinopoli",
    "wrongAnswer": [
      "Roma",
      "Atene",
      "Alessandria"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto Leonardo da Vinci?",
    "correctAnswer": "Rinascimento",
    "wrongAnswer": [
      "Medioevo",
      "Barocco",
      "Rococ\u00f2"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante delle forze alleate durante la Battaglia di Stalingrado?",
    "correctAnswer": "Georgi Zhukov",
    "wrongAnswer": [
      "Dwight D. Eisenhower",
      "Bernard Montgomery",
      "Erwin Rommel"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Rivoluzione industriale?",
    "correctAnswer": "Invenzione della filatura meccanica",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione francese",
      "Invenzione della stampa",
      "Scoperta dell'America"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 avvenuta la scoperta dell'America da parte di Cristoforo Colombo?",
    "correctAnswer": "XV secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XIV secolo",
      "XVI secolo",
      "XVII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore romano a convertirsi al cristianesimo?",
    "correctAnswer": "Costantino il Grande",
    "wrongAnswer": [
      "Augusto",
      "Marco Aurelio",
      "Nerone"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale guerra \u00e8 stata combattuta tra Nord e Sud negli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Guerra Civile Americana",
    "wrongAnswer": [
      "Guerra d'Indipendenza Americana",
      "Guerra messico-americana",
      "Guerra del Vietnam"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore dell'Impero ottomano?",
    "correctAnswer": "Osman I",
    "wrongAnswer": [
      "Solimano il Magnifico",
      "Maometto II",
      "Abdul Hamid II"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Magna Carta in Inghilterra?",
    "correctAnswer": "1215",
    "wrongAnswer": [
      "1066",
      "1348",
      "1492"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente degli Stati Uniti a essere impeachato?",
    "correctAnswer": "Andrew Johnson",
    "wrongAnswer": [
      "Bill Clinton",
      "Richard Nixon",
      "Ronald Reagan"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale rivoluzione ha portato al rovesciamento della dinastia russa dei Romanov?",
    "correctAnswer": "Rivoluzione russa del 1917",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione francese",
      "Rivoluzione americana",
      "Rivoluzione cinese"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 avvenuta la Guerra dei Trent'anni in Europa?",
    "correctAnswer": "XVII secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XVI secolo",
      "XVIII secolo",
      "XIX secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader del movimento per i diritti civili negli Stati Uniti negli anni '60?",
    "correctAnswer": "Martin Luther King Jr.",
    "wrongAnswer": [
      "Malcolm X",
      "Rosa Parks",
      "Nelson Mandela"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Rivoluzione francese?",
    "correctAnswer": "Presa della Bastiglia",
    "wrongAnswer": [
      "Esecuzione di Luigi XVI",
      "Dichiarazione dei Diritti dell'Uomo e del Cittadino",
      "Riunione degli Stati Generali"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo storico \u00e8 fiorita la civilt\u00e0 romana?",
    "correctAnswer": "Antica Roma",
    "wrongAnswer": [
      "Rinascimento",
      "Medioevo",
      "Et\u00e0 moderna"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante delle forze alleate durante la Battaglia d'Inghilterra?",
    "correctAnswer": "Sir Hugh Dowding",
    "wrongAnswer": [
      "Winston Churchill",
      "Douglas Bader",
      "Hermann G\u00f6ring"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Guerra Fredda?",
    "correctAnswer": "Caduta del Muro di Berlino",
    "wrongAnswer": [
      "Dissoluzione dell'URSS",
      "Trattato START",
      "Rivoluzione di velluto in Cecoslovacchia"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo uomo a circumnavigare la Terra?",
    "correctAnswer": "Ferdinando Magellano (completata da Juan Sebasti\u00e1n Elcano)",
    "wrongAnswer": [
      "Cristoforo Colombo",
      "James Cook",
      "Marco Polo"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto William Shakespeare?",
    "correctAnswer": "XVI-XVII secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XIV secolo",
      "XV secolo",
      "XVIII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader dell'Impero mongolo dopo Genghis Khan?",
    "correctAnswer": "Kublai Khan",
    "wrongAnswer": [
      "Tamerlano",
      "Attila",
      "\u00d6gedei Khan"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Rivoluzione industriale in Inghilterra?",
    "correctAnswer": "Invenzione della filatura meccanica",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione francese",
      "Invenzione della stampa",
      "Scoperta dell'America"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 iniziata la Guerra del Vietnam?",
    "correctAnswer": "1955",
    "wrongAnswer": [
      "1945",
      "1965",
      "1975"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente degli Stati Uniti ad essere fotografato?",
    "correctAnswer": "John Quincy Adams",
    "wrongAnswer": [
      "George Washington",
      "Abraham Lincoln",
      "Thomas Jefferson"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Guerra Civile Americana?",
    "correctAnswer": "Resa di Robert E. Lee a Appomattox",
    "wrongAnswer": [
      "Battaglia di Gettysburg",
      "Assedio di Vicksburg",
      "Assasinio di Abraham Lincoln"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 stata la Rivoluzione industriale in Europa?",
    "correctAnswer": "XIX secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XVIII secolo",
      "XVII secolo",
      "XX secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il presidente degli Stati Uniti durante la Guerra di Secessione?",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln",
    "wrongAnswer": [
      "Andrew Johnson",
      "Ulysses S. Grant",
      "James Buchanan"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato il periodo dell'Impero carolingio sotto Carlo Magno?",
    "correctAnswer": "VIII-IX secolo",
    "wrongAnswer": [
      "VI secolo",
      "X secolo",
      "XI secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stata la regina d'Inghilterra durante l'epoca elisabettiana?",
    "correctAnswer": "Elisabetta I",
    "wrongAnswer": [
      "Maria Tudor",
      "Anna Bolena",
      "Caterina de' Medici"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Guerra Fredda in Europa?",
    "correctAnswer": "Caduta del Muro di Berlino",
    "wrongAnswer": [
      "Dissoluzione dell'URSS",
      "Trattato START",
      "Rivoluzione di velluto in Cecoslovacchia"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo uomo a salire sulla vetta dell'Everest?",
    "correctAnswer": "Sir Edmund Hillary (con Tenzing Norgay)",
    "wrongAnswer": [
      "Reinhold Messner",
      "Junko Tabei",
      "George Mallory"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale impero ha costruito la Grande Muraglia cinese?",
    "correctAnswer": "Impero cinese",
    "wrongAnswer": [
      "Impero mongolo",
      "Impero romano",
      "Impero persiano"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 avvenuta la scoperta dell'America da parte di Cristoforo Colombo?",
    "correctAnswer": "XV secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XIV secolo",
      "XVI secolo",
      "XVII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore della dinastia cinese Han?",
    "correctAnswer": "Liu Bang (Han Gaozu)",
    "wrongAnswer": [
      "Qin Shi Huang",
      "Han Wudi",
      "Tang Taizong"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Prima Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Trattato di Versailles",
    "wrongAnswer": [
      "Trattato di Rapallo",
      "Trattato di Trianon",
      "Trattato di Brest-Litovsk"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 scoppiata la Rivoluzione russa?",
    "correctAnswer": "1917",
    "wrongAnswer": [
      "1905",
      "1920",
      "1930"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il generale dell'esercito confederato durante la Guerra Civile Americana?",
    "correctAnswer": "Robert E. Lee",
    "wrongAnswer": [
      "Stonewall Jackson",
      "Ulysses S. Grant",
      "William T. Sherman"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha scatenato la Guerra di Secessione negli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Attacco a Fort Sumter",
    "wrongAnswer": [
      "Proclamazione di Emancipazione",
      "Assasinio di Abraham Lincoln",
      "Battaglia di Gettysburg"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il presidente degli Stati Uniti durante la Guerra di Secessione?",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln",
    "wrongAnswer": [
      "Andrew Johnson",
      "Ulysses S. Grant",
      "James Buchanan"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto Marco Polo?",
    "correctAnswer": "XIII-XIV secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XV secolo",
      "XII secolo",
      "XIV-XV secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante dell'Armata Rossa durante la Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Joseph Stalin",
    "wrongAnswer": [
      "Georgi Zhukov",
      "Vasilij Zajcev",
      "Nikita Khrushchev"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale rivoluzione ha portato al rovesciamento della dinastia russa dei Romanov?",
    "correctAnswer": "Rivoluzione russa del 1917",
    "wrongAnswer": [
      "Rivoluzione francese",
      "Rivoluzione americana",
      "Rivoluzione cinese"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale periodo \u00e8 vissuto William Wallace, il protagonista di \"Braveheart\"?",
    "correctAnswer": "XIII secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XV secolo",
      "XIV secolo",
      "XII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore della dinastia Ming in Cina?",
    "correctAnswer": "Zhu Yuanzhang (Hongwu)",
    "wrongAnswer": [
      "Kublai Khan",
      "Qin Shi Huang",
      "Kangxi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale guerra \u00e8 stata combattuta tra Nord e Sud negli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "Guerra Civile Americana",
    "wrongAnswer": [
      "Guerra d'Indipendenza Americana",
      "Guerra messico-americana",
      "Guerra del Vietnam"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore della dinastia cinese Han?",
    "correctAnswer": "Liu Bang (Han Gaozu)",
    "wrongAnswer": [
      "Qin Shi Huang",
      "Han Wudi",
      "Tang Taizong"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Magna Carta in Inghilterra?",
    "correctAnswer": "1215",
    "wrongAnswer": [
      "1066",
      "1348",
      "1492"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il generale dell'esercito confederato durante la Guerra Civile Americana?",
    "correctAnswer": "Robert E. Lee",
    "wrongAnswer": [
      "Stonewall Jackson",
      "Ulysses S. Grant",
      "William T. Sherman"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 stato il periodo dell'Impero carolingio sotto Carlo Magno?",
    "correctAnswer": "VIII-IX secolo",
    "wrongAnswer": [
      "VI secolo",
      "X secolo",
      "XI secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo imperatore romano a convertirsi al cristianesimo?",
    "correctAnswer": "Costantino il Grande",
    "wrongAnswer": [
      "Augusto",
      "Marco Aurelio",
      "Nerone"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 avvenuta la Riforma protestante guidata da Martin Lutero?",
    "correctAnswer": "XVI secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XV secolo",
      "XVII secolo",
      "XVIII secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato l'inizio della Guerra Fredda?",
    "correctAnswer": "Bomba atomica su Hiroshima e Nagasaki",
    "wrongAnswer": [
      "Caduta del Muro di Berlino",
      "Rivoluzione russa",
      "Trattato di Versailles"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il fondatore dell'impero mongolo nel XIII secolo?",
    "correctAnswer": "Genghis Khan",
    "wrongAnswer": [
      "Kublai Khan",
      "Tamerlano",
      "Attila"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il comandante supremo delle forze alleate durante la Seconda Guerra Mondiale?",
    "correctAnswer": "Dwight D. Eisenhower",
    "wrongAnswer": [
      "Winston Churchill",
      "Franklin D. Roosevelt",
      "Charles de Gaulle"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 caduto l'Impero Romano d'Occidente?",
    "correctAnswer": "V secolo",
    "wrongAnswer": [
      "III secolo",
      "II secolo",
      "VI secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader dell'Impero romano durante la sua massima estensione territoriale?",
    "correctAnswer": "Augusto (Otaviano)",
    "wrongAnswer": [
      "Giulio Cesare",
      "Marco Aurelio",
      "Nerone"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale impero controllava gran parte del Medio Oriente, del Nord Africa e dell'Europa meridionale nel IX secolo?",
    "correctAnswer": "Impero Abbaside",
    "wrongAnswer": [
      "Impero Romano",
      "Impero Ottomano",
      "Impero Mongolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il presidente degli Stati Uniti durante la Guerra di Secessione?",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln",
    "wrongAnswer": [
      "Andrew Johnson",
      "Ulysses S. Grant",
      "James Buchanan"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale citt\u00e0 fu la capitale dell'Impero bizantino?",
    "correctAnswer": "Costantinopoli",
    "wrongAnswer": [
      "Atene",
      "Roma",
      "Alessandria"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale anno \u00e8 stata firmata la Dichiarazione d'Indipendenza degli Stati Uniti?",
    "correctAnswer": "1776",
    "wrongAnswer": [
      "1789",
      "1800",
      "1850"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il leader della Rivoluzione cubana nel 1959?",
    "correctAnswer": "Fidel Castro",
    "wrongAnswer": [
      "Che Guevara",
      "Batista",
      "Camilo Cienfuegos"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale evento ha segnato la fine della Guerra Fredda in Europa?",
    "correctAnswer": "Caduta del Muro di Berlino",
    "wrongAnswer": [
      "Dissoluzione dell'URSS",
      "Trattato START",
      "Rivoluzione di velluto in Cecoslovacchia"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale secolo \u00e8 avvenuta la Rivoluzione francese?",
    "correctAnswer": "XVIII secolo",
    "wrongAnswer": [
      "XVI secolo",
      "XIX secolo",
      "XX secolo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo presidente degli Stati Uniti ad essere impeachato?",
    "correctAnswer": "Andrew Johnson",
    "wrongAnswer": [
      "Bill Clinton",
      "Richard Nixon",
      "Ronald Reagan"
    ]
  }
]